\beginsong{På en planke}[by={Illustrasjon: Ingeborg}]

\beginverse
På en planke, uti Nordsjø'n
satt en liten gutt og gråt.
Planken vippa hit og dit,
gutten tok en akevitt.
Hurra for deg som fyller, ja fyller,
for deg vil vi gratulere, med dagen derpå
Og så svinger vi på seidelen igjen, hei skål!
Hei kamerat i godt humør,
tidsnok kommer sorgen.
Full i går, full i dag, fullere i morgen.
Ompa, ompa, drikk deg i hjel,
\textbf{HEI SKÅL!}
\endverse

\sangbilde{Planke}{0.5}

\endsong